斐波那契数列的递推关系是：
$$
F(n) = F(n-1) + F(n-2)
$$

我们可以使用如下矩阵来表示这个递推关系：
$$
\begin{pmatrix}
F(n) \\
F(n-1)
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
1 & 1 \\
1 & 0
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
F(n-1) \\
F(n-2)
\end{pmatrix}
$$

可以得到一个计算过程

$$
\begin{pmatrix}
F(n+2)\\
F(n+1)
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
1 & 1 \\
1 & 0 \\
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
F(n+1) \\
F(n)
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
1 & 1 \\
1 & 0 \\
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1 & 1 \\
1 & 0 \\
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
F(n) \\
F(n-1)
\end{pmatrix}

$$

推广这个过程，我们可以看到，如果我们需要计算第 n 项斐波那契数，我们实际上是不断地将矩阵 

$$
\begin{pmatrix}
1 & 1 \\ 1 & 0
\end{pmatrix}
$$

乘以前一状态向量：

$$
\begin{pmatrix}
F(n) \\
F(n-1)
\end{pmatrix} 
=
\begin{pmatrix}
1 & 1 \\
1 & 0
\end{pmatrix}^{n-1}
\begin{pmatrix}
F(1) \\
F(0)
\end{pmatrix} 
=
\begin{pmatrix}
1 & 1 \\
1 & 0
\end{pmatrix}^{n-1}
\begin{pmatrix}
1 \\
0
\end{pmatrix}
$$

可以表示为这种

$$
\begin{pmatrix}
F(n+1) & F(n)\\
F(n) & F(n-1)
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
1 & 1\\
1 & 0 
\end{pmatrix}^ n
$$

矩阵的平方公式

$$
T^2 = 
\begin{pmatrix}
p & q \\
q & p 
\end{pmatrix}^2 
= 
\begin{pmatrix}
p^2 + q^2 & 2pq + q^2 \\
2pq + q^2 & p^2 + q^2 
\end{pmatrix}
$$

矩阵的2n+1平方公式

$$
T^{2n}+1 = 
T^{2n} T =
\begin{pmatrix}
a & b \\ c & d
\end{pmatrix}
\begin{pmatrix}
1 & 1 \\ 1 & 0
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
a+b & a \\ c+d & c
\end{pmatrix}
$$

```scheme
(fib-iter (+ (* b q) (* a q) (* a p))
                        (+ (* b p) (* a q))
                        p
                        q
                        (- count 1))
```

为奇数的情况 
`a: (+ (* b q) (* a q) (* a p))`
`b: (+ (* b p) (* a q))`

a是计算$F(n+1)$的值，b是计算$F(n)$的值

$$
\begin{pmatrix}
F(n+1) & F(n)\\
F(n) & F(n-1)
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
1 & 1\\
1 & 0
\end{pmatrix}^{n-1}
\begin{pmatrix}
1 & 1\\
1 & 0
\end{pmatrix}
=
\begin{pmatrix}
1 & 1\\
1 & 0
\end{pmatrix}^{n}
$$

通过

$$
\begin{pmatrix}
1 & 1\\
1 & 0
\end{pmatrix}^2
=
\begin{pmatrix}
2 & 1\\
1 & 1
\end{pmatrix}

\begin{pmatrix}
1 & 1\\
1 & 0
\end{pmatrix}^3
=
\begin{pmatrix}
3 & 2\\
2 & 1
\end{pmatrix}
$$

可以看出来 左上角的值是斐波那契数列 n+1 的值

$$
\begin{pmatrix}
p+q & q \\
q & p
\end{pmatrix}
$$


这个时候就可以知道
`a: (+ (* b q) (* a q) (* a p))`



